老習鳩up句口號，cctvb放頭條重點討論

重點新聞

雜種指示大力發展芯片

美國正式撤銷對中興通訊的禁令，「中興事件」引發內地思考國產晶片的發展。中共總書記習近平指示，要組建針對性的科創系統，強調關鍵核心技術是「國之重器」。廣州一間晶片公司聲稱有能力打破美國的壟斷。

中共總書記習近平星期五主持中央財經委員會會議，會議指出，國家的科技發展水平，特別是關鍵核心技術創新能力，與國際先進水平仍有很大差距，要改革重大科技項目的立項及執行方式，培育尖端科學儀器製造企業及人才等，充分利用國際創新資源，開闢多元化合作渠道。

CCTVB